「辛苦過讀書」 其實撈地盤最辛苦，唔係體力勞動，而係環境惡劣。。。。

好多人以為撈地盤，
純粹係出賣下體力，好似做 GYM 姐？？？
你咁諗真係錯撚晒

其實出賣勞力方面真係冇咩野，
身體做做下會慣，就好似你做Gym 咁
對於工作時可以勞動身體，
我反而覺得係優點黎

重點係，
地盤環境非常惡劣，
首先環境污糟，你望見都唔開胃
噪音勁，個耳膜經常性受折磨
塵多都算，有時仲要有d 化學性氣味好攻鼻，
你都唔知吸完入個肺，長期有冇影響 .....
汗又要焗足你一日，搞到成日生瘡
總括黎講，都幾厭惡性

得罪講句，
以前讀大學寫 Essay ，考下試，輕鬆好多

真

是

仆街 一lag機就慢晒

樓上又一堆 Bot

慘

仲漏左一點冇講補返，
地盤危機四伏，
要打醒十二分精神做野，
要避免發生工業意外
你地撈文職唔洗驚呢 D

真係

環境差係真

咁做地盤個人工都高過文職一大截既……

連人都好惡劣

睇醫生都唔夠

做地盤不如做私人盤，輕鬆好多，遊下車河又一日

呢個真，地盤佬好多都爛賭，仲周圍問人借

人既接受能力好強 返得多你會慣同麻目 利申 之前返左年幾地盤

就係惡劣先出高D人工, 唔係搵鬼做咩

就快做TA 俾你講到驚
地盤用唔用得耳塞

用咗死得仲快

分糧就係賠償

食屎兩難

試過上竹棚枝竹斷咗
好彩唔太高，米幾下邊有個露檯

個個都用豬嘴啦

邊有人打炮唔戴嘴

果d傻佬來

D人係咪周圍痾？女工點算？

最慘係佢附近做野或經過

做咗地盤6年
好過以前讀大學嗰陣
讀書真係勁悶

有旱廁，有d地盤好d仲會有貨櫃入面係廁所，不過無論邊樣都好撚拿渣

啲流動廁所衰撚過鴨脷洲公廁

永遠有人屙屎唔沖廁

人先最撚閪，D工友乜都唔識就走遠D去呃鐘等收工啦，留返比D大師傅/識既去做啦，咪撚唔識扮識去做，做到錯撚晒又拆又改

想像下，
跌野落黎O個陣，
聽唔到有人叫"危險、走開"會有乜後果....

屙屎唔沖廁呢 D 碎料，搞肚屙到週圍都係先仆街。
行入去開大一定踩到屎。

咁你咪唔好柒閪做囉
講到自己好似有得揀咁

成日打住喊路返工
爽到好似訓住返工

地盤致死率高警察十倍

未起哂or 石灰地 咪周圍痾咯所以你地磚底其實好多尿

啲人成日買一手樓以為無人用過個廁所好乾淨
其實比地盤佬無限中出左唔知幾多鑊
你地沖涼個企缸長期浸住啲尿 浸足成個星期
跟住個房又有幾舊屎
洗手盤又有幾篤尿

人/文化先最最惡劣，低等工種唔會令人變得高尚

女工都係周圍苛

係
做過就會明
有時啲嘢重重複複咁做就會神遊
一晃神隨時無隻手無隻腳無條命

廁所D屎疊到有三層三隻顏色
我要仲要做第四層

試過入地盤(差唔多起好晒) 房入面裝IAQ

一插電啲PM2.5，污染粒子指數即刻爆晒標

自己9秒9即刻走人，然後好多工人都會鼠入去關門，吃lunch、午睡

真係祝佢地身體健康

地盤最臭的是人心

通常個d只係隔機械聲，人聲都聽到下

真 試過爬3層樓高嘅工字鐵
另外有次爬貓梯條梯向後反
好彩師傅反應快幫手捉返住條梯
如果唔係我可能已經死撚左

真係地盤用，打鑿佬 D 耳塞係入耳式，行遠少少已經唔會聽到講乜。
你唔會預人地跑幾層樓落黎話你知閃開下話？

我自己行地盤一定唔會用。

所以而家戴口罩對地盤黎講其實係好事

老師點睇？

係吖

驚唔驚彈上嚟

樓主曲線串大家乞食

Boom

去過房屋署起緊既樓盤、周鳩圍都係尿味

行行出狀元既咁又，有d人自己接d野翻黎做都好好搵既……之不過做地盤係冇辦法中既辦法囉，始終叫做養到個家……但係唔係窮途末路都唔應該考慮，一黎環境惡劣同辛苦，二黎其實做地盤都多幾壞人，一陣學壞個人就仆街，但當然唔係全部啦……

真，啲人都好污糟，食飯嗰時更加，口水鼻涕一齊嚟，用手袖拭鼻口，亂吐口水

體力勞動唔都預咗，啲人群太污糟

原來大佬標返地盤

好多行外人見地盤佬一日做幾個鐘又飲茶又抖暑又收早就話筍工

又唔諗下屙個屎都要用流動廁，樓籠又大塵又唔通風，仲要著住件尼龍制服唔俾除衫，跟本開工濕到收工

起啲高速大橋既排水道
成班人做做下野有個人急屎 直接係呢度排水隧道痾屎重要邊痾比啲fd拍左片

Stay safe

純講地盤配套其實家陣文明左
同埋好睇你做果間公司有冇人性
最好一定係新昌新世界
D化學廁係 柯到屎 隔個鐘有人冼
廁所
次一等係鬼佬外資 禮頓金門
起碼有足夠廁所 唔冼周地廁 同合理小小既衛生
中字果班就真係閪 周地柯 垃圾管理

有冇片睇?

兩年幾前既事
電話換左懶得搵

D side effect 先最要命
淨係噪音已經麻撚煩
日日係咁響耳邊轟轟轟
戴耳罩又會聽唔到人講野
唔戴隻耳仔又會加速玩完

我以前做擋板
比人噴野噴到成身都係
出去食飯當怪物咁

有肺炎先好左d 無肺炎之前

點解要尼龍制服
完全唔透氣個喎

就算做d遊位都一撚定濕身，定律黎，冇得走

同地盤佬比呢啲都唔算係乜
一堆講野又大聲又無文化又臭既大老粗
仲要全部都係白痴
唔識排隊唔識聽指令全部好似終蟈啲生蕃咁

地盤份糧高，係因為大家唔願做嗰時，你願做
唔係有幾辛苦或者難捱
咁諗樓主會好過啲

我而家做n展仔
反而懷念以前做電工嘢日子
精神創傷遠俾肉體疲勞難搞

身邊嘅人又嫖又賭又吸毒又借錢又破產又有案底
最岩MK仔做，夠反叛

啲屎屎尿尿週圍都係屎
流動廁所上次有一條成呎長既屎我記到依家

d屎湧到上春袋就知奶野

呵到唔斷先好嘢

兄弟記得帶耳塞
聽覺無左就冇得返轉頭

你毀了我的生活

新輝盤
大判慳錢冇請清潔雜工 流動廁所入面堆屎堆到成座山丘臭到仆街 自己搵個單位廁所報紙墊厚用垃圾袋裝走咋

咁撚痴線真係未見過喎

唔止廁所啦 單位房牆角地下最多屎尿
盪地台牆身班泥水佬都好忍得臭味

直頭拎埋d屎尿去撈泥水

呢個真，前線 D 人事冇咁煩

點睇做搬水嗰啲師傅

又要快又要返咁上下惡

話時話係唔係多咗後生做
定係每年一直都咁多後生入行

洗手盤好好屙架

最大問題係啲人，個個都嫖賭飲吹/ 有案底坐過監，同呢啲人工作你幾出淤泥而不染都冇用

咁你又誇張左少少……最多就係一同你稍為熟d就問你借錢姐……再勁d既……個時未封關，好多地盤佬係大陸有頭住家/新移民，佢地好興禮拜五/六翻大陸過weekend，就會問你借張回鄉證比佢地買煙買酒帶埋過關，都咪話唔驚……

新世界
地方又乾淨
有兩個師傅比人捉到周圍屙即走

出門口前一定要屙屎 冇都要谷到出黎
係地盤屙屎真係好撚難受

地盤D人點樣all屎

總知可以去到水嘅位都屙過尿，仲要係唔知幾多個人屙過

條梯未裝好就用？

去唔到水嘅都係啦

讀大學寫 Essay ，考下試有幾難?

同埋做錯乜 或者有少少瑕疵 都屌到翻艇
基本上靠侮辱靠惡 令大家有記性

點解我人工同寫字樓一樣
無Site Allowance真係好on9

開工乾身，未到食飯流汗可以全身濕晒
濕到衫同褲係透晒🥵🥵好彩架步有得換

唔好同nursing/三寶嗰啲比啦
份糧仲少過做IT狗/老師呀
升得又慢 career path又窄

咁咪讀返書囉

你咁唸就未免太善良，好多地盤佬屌鳩你係見你7下7下好蝦咁，所以特登搵你黎攞face係落手做個班入面最為普遍，d老鬼屌鳩d新入行既靚仔個d說話真係令人大開眼界，超乎想象建造業咁缺人多得呢d師傅唔少

好似做gym 咁？
後生就緊係乜都得
到你上咗年紀之後
啲日積月累嘅五勞七傷就開始嚟料

係就係藍領搵得多錢 但係你估冇代價

彪哥唔係工程師咩

睇新聞都知
地盤成日死人、又斷手斷腳
揾命博

TA
仲有人做架咩?! 師兄做邊間公司? 出咩價做

入行由低做起
用學徒入
冇晒方向 唔知做乜好 所以入行試吓

雖然本身對工程興趣唔大
拎住個垃圾Asso
死雞撐飯蓋 真係做唔掂先算

呢個時勢大公司Send form過去無人理我
又白紙 CGPA又低

Building 定 Civil?!
TA包讀書 爽皮啦

啲尿壓味最撚攞命

Civil
應該好辛苦 希望啲數唔好咁難
唔好咁食人脈

之前新世界有招building學徒
但Send form過去冇人叫我in
協興都係 機電又係
加上時勢艱難 好多人爭

如果今年有水務署技術員offer都想試試
主要想學返啲技能 留條後路

有命享嘅話就係

做廚房申苦啲
成日有地盤佬閪話申苦試下入廚房一日就返去做地盤

好多人周圍痾係因為廁所太污糟
惡性循環

撈過地盤同裝修。本身ive 仔嚟，
我仍然覺得返工好過讀書。
其實冇話讀書辛苦定返工辛苦，係你個人唔開心就辛苦。
分返清楚。

重要班人係地盤周地痾屎痾尿

我落地盤就長期帶耳塞口罩既

貨櫃廁已經係豪華設備

其實最好就帶N95

就係廢事講到咁負面

最辛苦係有好多人要討好

問就要俾?

郁啲就沙塵滾滾 睇撚化咗

要讀書既工好撚獲
做engine仔 賺你兩皮幾野
正宗靠把口生存
problem solving 姐係點人去做
跟頭跟尾 任奴任怨 服侍大支野sir

落手做又覺得d地盤佬係老粗
字都唔識多隻 書又唔多中意睇 根本好難有計傾
最弊係d後生都係咁 手尾又冇 技術又唔願學
成日俾人灌輸埋d思想 學少d=做少d
話俾你聽地盤唔准食煙 係都要食

利伸 掃把 咩位都做過
有能力其實開檔好過

急就屙嫁喇
格格都係咁
係樓面急就膠袋載住飛落去

問多兩次唔借咪同你反面，行業生態黎

真，親戚係機房做，冇戴耳塞搞到一邊聽覺受損，咁就一世

九龍灣布伊格世界第一
仲乾淨過街出面啲廁所

做邊樣？坐Office？

半office，但出既時候會袋住，有需要就戴

好公平
細個唔努力讀書
大個就要還番
香港地揾錢一係有牌 一係有學歷 一係勞力

D數難到仆街架

Yes,Civil 不論HD 定 Degree 數都係比較難。
仲有 你依家做邊間?! 同2頭 2中 2尾?
年齡 會好影響你將來選擇 同 學習能力
老老豆豆，老說話一句 唔好怕蝕底但亦要學識自我保護!
仲有，地盤好多危險野 小心

中字頭公司 歲數算廿頭

數唔怕操 只怕唔明/冇material操
之前Asso就係
有past paper但無答案 點操

相反Computer打vba有得trial and error
都叫執到A range

中字頭 自求多福，最後一句 唔好學壞師！
眼見有好多TA仔 未滿師就學壞個態度，咁就88
呢行好多古惑野，有D紅褲子升上高層 CEO就有份你做;有D就一世老雜 叫雞賭錢樣樣好染上惡習。
睇你修為

三跑嗰個先至世界級

真係唔得就試用期走人
不過感覺會入Dead loop
到時下一份又問我點解走人
本身成績已經差 處境越嚟越慘
同讀書一樣 GPA越低越難搵intern

祝大家疫情期間搵份好工
早日搵到想做嘅事

香港係發掘自我呢方面真係完全幫唔到
社工又好 老師又好
想試工都成日無路入
請學徒都要相關經驗
早知考水泡科入大學好過

慘你又做？
高人工嘛屌，又要屌又要奶

點解

雖然上面講到好得人驚，但係地盤都係好多好人的，可能你遇到好人呢

睇你跟咩老細

如果係判頭仔, 做到你死.............

香港搵錢 最重要係父幹
老豆係公司高層, 你都可以輕鬆做到公司中層

你靠學歷/勞工, 最多做個低職經理仔

塵大
周圍尿尿屎屎
多蚊
熱
夏天周圍水

拿渣 好過周圍柯

因為你得返一樣感觀(視覺)去感知危險
而通常你對眼都要用嚟輔助工作
所以耳仔係唯一可以話比你知有危險嚟嘅來源

未入去
係幾米外已經成浸屎尿味

見過
個盤勝在有條水喉比人用，任你沖
開水喉，沖晒d尿尿屎屎落去
起碼眼見乾淨先爆石

不過廁所浸味
唔係正常人頂得住

人工高啲大撚哂咩
有咩工傷 聞得多化學野有咩損傷真係一世

流動廁所入親去都要閉氣

大樓都未算恐怖，如果係 civil 盤，
大熱天晒興左個臭格，陣味攻返上黎先係最惡頂
DLM，諗返起都想嘔

D阿姐黎
你估年青女咩

即係幾長

番工前
一定柯屎

夏天果時先難頂

一定要帶
D野飛落黎全部外欄或者拆棚
你做野個位唔郁，唔通天花無拿拿飛野落黎咩

體驗過一日紮鐵，自始之後每日都好比心機番工

梗係啦班老屎忽心底都覺得做地盤折墮
係要靠屌鳩班後生拎自我認同搵返自信

有一排返海洋公園酒店盤，食完飯搵間房訓覺，有個阿姐衝入黎閂門，係門口位屙尿，我起身望一望先知，佢見到嚇左下

我幾年前做海洋公園酒店，就係新昌既，廁所d 屎多到臭，d 人周圍屙屎屙尿，d 蚊多到仆街，個場又亂

講整齊都係金門好，不過安全佬好煩

on9,做咁耐一次都冇
反咪反

用離子機cut 野，一陣已經可以黑到咁

30厘米

空氣差一定ga la
當年淨係巡樓一排都搞到好多痰（斷估因為個肺積住d污糟野，所以佢不斷咁整d痰出黎清走佢）
差唔多大半年先無事

除左批灰果班友有豬咀，其他工人都硬食

你估地盤咁易做咩

行內人話一有咩差池就大酒店見

廁所好撚臭

可能我水魚款……

300mm好撚長 又幼

想知道點解你地去流動廁所, 會望個屎坑
自己拎來衰

我次次入去開大, 都係合埋眼, 就算望野, 都係向上望, 望個頂, 唔會望個屎坑

如果你地係驚踩落去, 咁其實去得多, 都大約到個屎坑位置, 唔望都唔會踩到

屌我打撚錯 新輝先岩

好似財經台見過你 都算係你師兄
有緣講多幾句
你依家firm左入中字頭?
去學徒事務處搵d阿sir傾下
果陣鄭sir跟我 之前都覺佢幫唔到手
黎探都hea佢
臨完約同佢認真傾 跳槽野
真心幾好人 有暗示好多野比我知
人工 轉公司等等
利伸 已完約幾年

未Firm
不過就係學徒官介紹我試
可能手頭上未有其他公司
打算試用期試吓先
我見學徒條例都有試用期內7日通知就走得
當騎牛搵馬啦 vtc都要9月開學

我嚟緊應該都會問返相關啲嘢
例如正式約跳槽交返學費呢啲

介唔介意講講有乜要注意
有冇試過中途轉其他類型嘅學徒？

我7 8年前都無咁早簽 6-7月簽都趕到入學
一定要讀civil hd 最有用
D野唔難磨出黎
你單方面毁約好煩
大判玩得絕d好似可以要求ive
即時唔比讀書兩年 有聽過中字頭有人衰收尾
好睇你想點 行n展
公司最好搵間正宗小小
做開政府又唔出名亂黎
好多正宗文件程序 安全野 QA野學到
第時都係呢d搵食 偷雞野幾時都有得學
唔好學壞手勢 第時大方向都行程序 制度
早d學正宗d啦
所以協興/金門會好d
私樓盤玩熟政府野再學都未遲
呢行好多人都屌收入唔成正比
但自己開心就算至少 四十前 應該最小都40k
做學徒果陣都讀下 d short course lor
BIM Autocad 安全 車牌
落下cv都好
第一間公司唔好衰 我大公司外資出身
有d老一輩會好鍾意 會覺得爛船3分釘
我第一次轉工 幾次interview 都順
有offer 簡/都無懷疑你能力 經驗
加油 我自己幾鐘意呢行

我本身有交表去協興同新世界
本來想星期六去招聘會直接in
結果預約Full晒......

如果中字頭叫我簽約 咁仲等唔等好？
（協興話八星期內通知 而且月底先結束申請
我怕頂唔到咁耐 到時兩頭唔到岸）
因為公司都叫我檢測先
聽過有人早簽所以第一年返工先
第二年先開始讀
如果真係學唔到嘢 咁就四年
見到提起中字頭兩間公司都好多負評

睇嚟真係要同學徒官問多兩句......
當時無考慮咁多 覺得時勢差都in咗先......

我都試過爬 仲要冇安全帶
好在唔係好高
好竹真係好重要

做過德福，幾舒服

漏左樣叫父幹

綜

冇家底你唔會有牌
唔會有名校收
有同樣學歴都係低人工過兒子一截
有家底你做邊行都升得快，去邊都比人照顧住

地盤架步真係與鼠同眠

自古以嚟都係咁架啦
有家底有人脈已經贏咗9成

兒子入名校都係為咗搭network啫
名校肯收都係因為家庭背景，唔通收條寂寂無名嘅普通料入去倒米咩

貨櫃廁係高級野。又抽氣扇，又洗手盤。地盤佬無得用。只比COW/BSI/大判PM用。地盤佬入去維修就有份。

我重點都係講揾錢都係靠家底姐
冇就乖乖認命睇人揾錢

本周支出
一哥豬扒飯
$50
茶記小菜
$105

總數
$155

錯post sor

當做Gym,果D嘢就算同啞鈴相同重量但係形狀上邊有咁易拎呀，地方又窄又要上上落落直頭係傷身果隻

中產/上層係靠壓搾基層先有家底
如果基層唔撚生嘅話，佢地會有危機

不過日日150，支式裙帶關係專益支那人
到時上位嘅多數都係150入面嘅人
等睇階級大洗牌

父乾就唔叫揾錢啦
本身都有錢
我講緊嘅係冇學底嘅玩法

無學歷知識係咁嫁啦
都係為生活姐
利申:地盤佬

堆同事 一係叫雞一係賭除左工作冇野好傾

cls 執番條命
有冇請個師傅食餐茶煙酒飯

最怕你以為你慣左同麻目，但其實你身體會愈來愈差
利申 坐左半年地盤後以為自己麻目去，去到而家三年半覺得真係身心俱疲

坐架步都會差左？

唔好講化學嘢
剩係做燒焊都對眼好傷啦
每一蚊真係用自己嘅健康賺返嚟

架步喺地盤入面，一樣係嘈音大塵空氣差。
同埋點都要行樓上樓面入泵房，都係日曬雨淋、爬上爬落、空氣唔流通、聞師父啲尿味。係少左體力勞動嗰part，但環境都係一撚樣

我己經慣左
坐架步果時打緊pipe pile
要行地盤果時就冇開士機

開士機唔係唔比裝人既咩
我單支樓無工人籠，行三十層樓梯上樓面，腳都軟個架步仲要坐正臨時水泵隔離
最近既乾淨廁所起碼行5-10分鐘，水都唔敢飲多啖。最慘係腸胃炎，試過幾次搞肚痛差啲途中暈撚低

腸胃差*

我記得我學師牛奶仔第一日落地盤，諗住痾尿，入到去個化學廁，成地屎都算，頭幾秒聞到勁臭之後已經臭覺味覺已經壞死，對眼係醃到流眼水

不過講臭一定係格油缸，屌你畢生難忘

格油缸O個種怨縮味都一試難忘。

機房就唔戴唔得啦。

genset O個班試一陣機已經頭都痛埋

一日.. 你返去佢叫你做咩

翹鐵線，搬好粗既鐵，佢地叫枝野做「拾鹿」
淨係出入上落都覺得好危險，同埋冇充足嘅裝備，唔係一般人可以搵嘅錢

我指passenger hoist
肚痛咪求其搵個陰暗位爆左佢

樓面細唔會有陰暗位，同埋真係過唔到自己嗰關

16鐵已經輕野..
不過係地盤行行企企真係要留神.. 周圍陷阱

我男友阿媽仲成日抱怨我男友做乜唔做地盤咁搵錢，可想而知佢好撚自私又短視。只顧自己有多啲家用享樂，妄顧自己個囝安危

下……你男朋友本身做咩架？如果佢老母咁既樣既話，你嫁過去既時候小心d喎……

跟車。
所以我一直唔嫁就係咁解。
除非佢死左

跟車都應該兩萬零啦，一入行做地盤咪都係兩萬幾，差幾千，唔抵屌囉

米係，呢啲自私老母真係唔死都無撚用。
成日諗住靠人養，從來都無出來工作。
後生就靠老公養，老來就話要個囝養。
仲要係當年差啲要墮胎嘅囝養

古諺講足幾千年
修橋補路無屍骸
你估流㗎

想知巴打去左學徒官個到 之後等左幾耐先有電話叫你去見工？

一枝枝搬就輕，6枝6枝咁搬。不過主要係唔識發力，平衡唔到

一日左右 因為當日學徒官已經話手上有XX公司嘅offer
公司直接聯絡 去到Site office填完表就直接in
問吓你想做邊方面 有無想繼續升學咁
之後就安排你去做檢測